成都抗議毒霧事件之後續

話說, 成都呢排毒霧為患, 支那人頂唔順要走出嚟抗議, 號召人帶口罩上街示威, 中共即刻啟動維穩機器輾壓, 所做嘅嘢極盡荒謬, 甚至連口罩都唔畀人帶

成都一個BLOGGER劉爾目寫咗篇文《戴口罩站崗的武警不知道他們才是那坨最沉重霧霾》回應事件, 旋即有公安上門將佢帶走並拘留長達二十小時, 以下為佢獲釋重組番被審問嘅過程：

做一名政治犯，不丟人
前天被尋釁滋事傳喚一事，在朋友們多方聲援下，現在已經安全。有朋友讓我把過程寫一下，其實過程每個人都有自己的特殊性，各地國寶警察也有自己的特殊性，我先談一下過程，然後重點談一下政治犯的自我定位問題，政治犯不是罪犯。

12日下午七點半左右，有兩個警察來敲門，問我是不是劉爾目，我承認是就讓我跟他們走一趟。前不久的兩次喝茶都是電話通知，這次親自上門，我感覺這次事情應該比較嚴重，所以就趁換鞋子的時機，把老婆叫一邊把手機給她，告訴她如果我13日早上還沒回家，就把消息傳遞出來。

警車開刀小區門口的，到了派出所之後等了很久成都市公安局的國寶才過來，就是詢問我關於武警吸著霧霾其實是霧霾的罪魁禍首這篇文章，談了很多，設置了不少陷阱，都被我一一化解和糾正，應該沒有什麼有用的東西。後來筆錄形成之後，辦案國寶還把筆錄發給領導請示之後再讓我簽字，可見這次是預謀而來。市局國寶談完之後，讓我等武侯分局國寶過來和轄區派出所還有談話。

談話完了之後快十二點，我老婆趕到派出所接我，因為自我感覺已經應付完畢不會有事情，所以就安排老婆回家照顧孩子，我一會就回。後來武侯分局國寶走了之後，在凌晨兩點過的時候風向突變，轄區派出所民警讓我簽署傳喚證，名目是涉嫌尋釁滋事。隨後我被送到訊問室，徹底失去了行動自由。到了訊問室之後，裡面警察讓我坐老虎凳，我以自己是政治犯拒絕，讓我面壁站著，我再次以政治犯名義拒絕，他們沒有過分刁難，所以整個晚上都是坐的椅子。

第二天在他們的強逼之下，我拍照錄了指紋，當時已經天亮換班。在做指紋的時候，我聽到我老婆在外面和讓他們吵，我多次申請出去給老婆做一個交代，不用那麼吵，但是他們拒絕。我告訴他們做事要有底線，共產黨保不了他們一輩子。和我關一起的有一個涉嫌吸毒的小兄弟，尿檢陽性，所以快中午的時候他們給我做了一次尿檢看我是否吸毒，我全部是陰性。

到了下午之後，他們說為了給我負責，想給我再次做尿檢。這讓我很警惕，我感覺他們想陷害我吸毒了。因為那個涉嫌吸毒的小兄弟一直說自己沒有吸毒，要求做二次尿檢，警察一直說規矩是只做一次，相信科學。怎麼到了我這裡就要壞規矩，可以做二次，唯一的解釋就是想陷害我，所以我告訴他們打死不會做二次尿檢。一次一個警察衝進來抱怨全國到處打電話來，我知道朋友們在聲援我，他找我要我老婆電話，估計是想威脅我老婆幫他們澄清。

下午另外過來一個警察，和我討論思想，說他也是一個有思想的人，還關注了我的公號。討論最後還是涉及到體制的問題，我告訴他們判我多長我都認，不過永遠不會認罪，因為我無罪，也不會上訴，因為上訴代表我承認這個體制的合法性。到了下午三點的時候，昨天讓我簽傳喚證的警察過來，讓我穿好皮帶，我想終於過來送我去郫縣，晚上可以和銘酒案符海陸兄弟幾個一起吃飯了。那個警察告訴我，按照領導最新的指示，對我進行訓誡，可以回家了，回去之後好好掙錢，不要找麻煩。

出來之後見到我老婆，她說警察確實告訴她我可能涉嫌吸毒，而且網上的無眠大姐打電話過來也得到這個信息。想起來真的挺危險，這次多虧網上的所有好友，還有更多平時沒有交流過的網上朋友，不然後果真的不敢想像。他們連聶樹斌那種完全無罪的都可以搞得證據確鑿殺頭，要給我做一個吸毒的整套證據應該是輕而易舉。

我重點談一下政治犯的自我定位問題——政治犯不是罪犯，無罪。

政治犯，是極權社會的特有現象，是那些明確的政治反抗者，或者其他非明確政治反抗行為但是被統治者當成威脅統治需要靠暴力機關強制打壓的這麼一個群體。在現代文明社會，政權有正常的更替機制，四年五年或者七年都有，所以不存在顛覆政權這麼一說，不會有政治犯。只有極權社會，統治者為了長期的享有專制帶來的特權，或者已經犯下種種罪惡擔心失去政權之後被審判，所以才對所有的政治反抗重拳出手。追求自由人權是人的天性，再強大的極權都阻止不了，於是各類政治犯接踵而至。

極權社會以各種法律的方式，對政治反抗者設置各種罪名，試圖威懾政治反抗。法律本應該是全社會共同遵守的規則，有利於社會的穩定和文明的推進，而按照馬克思那一套法律是統治的意志，是維護統治的工具。在基本的定位上，馬克思那套對於法律的理解已經偏離現代文明，所以從它產生之後一直給人類帶來深重的災難。所以我告訴辦案警察，我沒有違法法律，我只是違反了政治條例，判多少我都認，但不會認罪，也不會上訴，因為那些有法律之名的壓根就不是法律。

中國目前從事政治反抗的人很少，但是為什麼會讓統治者如此草木皆兵欲除之而後快呢？因為這個統治建立幾十年以來，給這片土地和這裡的人們帶來了深重的災難，其災難未必被全民知曉。但是現在的各種切實的對國民的侵犯行動，還有體制內的整體貪腐，已經讓這個統治失去了任何道義上的權威性，唯一可以依託的只有槍桿子威懾，同時在此基礎上的經濟收買，即使收買進體制的未必是真心認可。對於一個完全失去道義上權威的統治來說，確實任何一點風吹草動都可以讓它以非常戲劇性的崩盤，所以才會那麼草木皆兵。

幾十年的統治，這裡雖然整天喊道德，但是道德已經喪失殆盡。道德的喪失，不代表這個社會道義的缺乏，幾十年來不論如何打壓，道義從來沒有真正的缺乏過，或多或少都在延續。政治反抗者，正是這群掌握著道義話語權的人，任何時候，可能一個偶然的機會，雖然很少的政治反抗者，都可能給統治者帶來摧毀。統治者失去道義的話語權，對於掌握道義話語權的反抗者，有嫉妒的成分，更有恐懼的成分。他們任何一個官員被抓，不管高至什麼崗位，官方不會有人敢發聲，民間也不會有人為他們發聲，只會幸災樂禍當戲看。而不管是前不久的江天勇，還是熊飛駿，還是我，在國內外網絡都引發了廣泛的關注聲援，如此他們如何不恐懼？

在中國，只有主子、奴才和奴隸才是屬於這個體制。只要你想做人，想自由，想健康，想了解真相，你都是這個體制的敵人，都走在奔向政治犯的道路上。我希望所有的政治犯和潛在的政治犯朋友，認清自己，我們不是罪犯，我們沒有違法法律，那不是法律，只是政治條例。而真正有罪的，正是那些以法律的名義在你面前審問你的狗腿子。我們不要把自己真當罪犯低著頭，而是抬著頭，用目光盯著他們，看他們如何不心虛地完成審查！我們更勇敢地爭取，更勇敢地面對，做一名政治犯，不丟人，是榮耀。

劉爾目2016年12月15日13：04

家陣連影相都唔畀

大陸人

好黑暗

在現代文明社會，政權有正常的更替機制，四年五年或者七年都有，所以不存在顛覆政權這麼一說，不會有政治犯。

支那唔係文明社會

rip

大陸抗爭人士
無論思想幾開明，經歷幾悲壯都好
問佢地點睇台獨藏獨港獨
好可能會令你失望

所以咪叫班愛國廢柴返大陸囉

大中華毒

咩係國寶

學藍屍話 好人好者點會反政府

一向都無對佢地有期望,就算家破人亡都好,佢地都跳唔出框框,無諗住武力推翻政府

如果好似美國咁俾市民有槍嘅話 ...

個北風係廣東人
都反對我地捍衛廣東話

香港人咪一樣口上勇武

留名

好正常
高登2008年9成人愛祖國
一日未到最絕望啲人都唔會諗獨立

唔係幫佢地講說話
而係你企喺佢地個位都未會有獨立既意志
其他地區對佢地黎講更加遠

反抗啦

做政治犯是光榮

點解唔幫祖國吸晒D霧?
十幾億人一人吸一口都吸晒啦
團結D啦 !